# 什麼是 HTTP

---

- 全名叫做 HyperText Transfer Protocol 超文本傳輸協定
- 在網際網路上的伺服器和用戶端之間進行通訊。一個 請求加上回應週期就是基本的 HTTP 交互過程。

前面有講到 HTTP 主要是透過 TCP 來進行通訊的  
TCP 可靠的原因在於，正式傳遞之前會進行三次的前置作業，而專有名詞叫做 TCP 三次握手（Three-way handshake）。  
會透過三次握手來確保雙方收發都正常，才開始後續的資料交換。️
